# モバイルハンズオン

## 本リポジトリについて
モバイルハンズオンの題材の完成したアプリです。

`mobile-handson.pdf` にハンズオンのテキストも配置しております。

## 事前準備

https://tidev-aizu.connpass.com/event/194591/ の「事前準備」をご覧ください。


## 起動方法

本アプリは、バックエンド(API)として、モックサーバ(※)を使用します。  
そのため、モバイルアプリの起動前に、モックサーバを起動します。

※ モックサーバが何か分からない方は、`mobile-handson.pdf` をごらんください。

### モックサーバの起動

`openapi/` ディレクトリで以下を起動してください。
```
docker-compose -f api-mock.yml up
```

ブラウザで `http://localhost:9080/api/trash` にアクセスし、データが表示されればモックサーバが起動しています。

### モバイルアプリの本体の起動

#### 依存ライブラリの取得(初回起動時のみ)

初回起動時はアプリが依存するライブラリを取得してください。  
cloneしたディレクトリ直下で以下のコマンドを実行します。

```
npm install
```

#### モバイルアプリの起動

cloneしたディレクトリ直下で以下のコマンドを実行します。

```
npm run start
```

ブラウザが起動しますので、左側のメニューの `Run in web browser` をクリックし、しばらく(数分)待ちます。

ブラウザにアプリのタイトル画面が表示されれば起動に成功しています。